【屌舊小説洗你油】凑佳苗 告白

首先，我屌鳩你個凑佳苗。
知道好多人鍾意呢個小説本，但係都要屌。
結論講起，呢本小説抵屌。我訴諸於性別歧視。唔單止係作者，小説評委，社會各界，觀衆都要屌一屌。
你諗：條友講乜鳩，又關性別歧視咩事。
小説出左十年，我相信用呢個角度批評佢既，無幾個。
件事搞到咁大，點解？
有個細路女死左。
俾兩個十三四嵗既國中男生殺死。
跟住，一個成年人，班主任女教師，展開復仇大計，最後唔單止逼到兩個國中男生半死，仲間接逼死埋佢地既家人。女教師認爲佢地抵死。
完。
屌呀？咩故事？意義何在?
書大賣，攞獎，拍電影，奧斯卡提名，再一波掌聲。
癡撚綫 。
換轉主角係一位男教師，單親爸爸，個仔俾兩個十三四嵗國中少女殺死，跟住男教師報仇，最後逼死埋佢地既屋企人，男教師認爲佢地抵死。
完。
屌呀？呢個劇本無可能發生，有既都上左畫啦！有咩咁值得講？大人蝦細路？
性別歧視。
細路女好可愛，小兔包包諸如此類，呢啲只不過係符號，用黎博取同情。
細路女著住全身裙，攞住啤啤熊，喺電影經常出現。為左佢，所有人就要打生打死。
女教師，單親媽媽，已經博取女觀衆相當同情。
仲要無端端無左個女，佢既唯一親人，所以佢做既所有復仇行動都係天經地義？
癡撚綫。
網上評論，又係一波打飛機。
雖然，偶然有清醒既評論存在，但真係少數。
作者明顯唔識寫男性内心，不論係角色敘事，心路歷程，心態，都寫到成個女人咁，就如書中其他大部份聲音一樣都係女性。
本書真係應該喺第一章完結，咁就天衣無縫，我會拍手稱慶。
我讀完第一章覺得，哇，已經好完整，批判左少年法，媒體，青少年病態人格，甚至女教師自己（雖然作者甚少自我反省），又懲罰埋兩個男仔，最毒係人格同社交謀殺左佢地。
夠皮啦？
跟住玩所謂各個角色自我剖白，雖然有多少突兀，甚至離譜，不過都算。
例如第二章一開始話女教師消失？？2009年既社會一個教師可以隨便消失？佢當眾剖白放毒慢性殺人wo?全班同學竟然有默契到無對班外任何一個人公開件事？？凴咩呀？咩邏輯？屋企人，唔講；學校唔講，親戚朋友唔講，網絡無分享？？無手機，無社交網絡？作者神設定。
新班主任完全唔知前班主任既一切？？犀飛利。神邏輯。
美月無厘頭非要寫佢鍾意呢兩個男仔？後來我知道原來作者想講蠢西先會鍾意呢D社會‘人渣敗類’，而如果你係呢類蠢西，你既下場只有一個。
直樹老母性格寫得好片面，作者一早判左呢個女人唔死無用。個二家姐不斷批評父親，但係無反省過自己咩都無做。
直樹章格式好奇怪，佢對住度墻，自言自語？問題係非常悶。唔駛睇由第一章都知道呢個‘人渣敗類’ 幾十年後既人生已經玩完，仲有咩好講？挑拿星佢真係無野好講，因爲佢老母已經講曬！
修哉章有返D野睇，放下炸彈，有張力。但係修哉個人設突顯出作者既膚淺。佢老母遭遇意外，跟左個不該愛的人，不願放棄工作，就虐待下個仔，跟住心有不甘走佬，搞到個仔戀母成狂，諸如此類。
有無咁韓劇呀? 好撚爛呀。代入不能。直樹屋企雖然悶，但係人設相對寫實，有質感。
修哉老母你以爲佢金髮添。
太戲劇，抽離曬，好弱。
最後一章，我有幻想過係修哉媽媽自白，咁就平衡，雖然都係女人聲音。
可惜女教師個八婆被作者上身，强勢回歸，用盡坊間一切陳腔濫調屌臭修哉，然後口口聲聲話不屑同修哉呢D渣宰扯上關係，但係其實日日上人地網站，仲炸佢老母。直樹老母都係被佢間接害死，個八婆話不願置評，佢當然會好方便咁唔知道直樹大家姐流產啦。
懶係指責修哉奪去美月寶貴生命。明明就寫到美月死不足惜。
屌拿星，凑佳苗你到底想表達咩野？
爲人師表，人格謀殺十三四嵗學生，天經地義？
你大蝦細咋八婆。話你呀凑佳苗！
第一章完結好地地咯。之後有咩存在價值？你想講冤冤相報何時了呀？屌你啦，咁既主題睇左兩百幾年啦！女教師咁狠毒，所有角色都變成清一色，屎，無個討好。沒有一絲教育失敗既無奈，只有報仇雪恨既快感。咁你寫咩教師呀？寫武士復仇啦八婆！